用暴力侵犯自己厭惡既人既自由，就叫野蠻，不文明

而用政治手段、制度、權力同利益侵犯自己厭惡既人既自由，就叫文明！

咁就叫文明社會

當"文明"對付唔到一d唔"聽話"嘅人嘅時候，"文明"就會派"野蠻"出手解決

點為之唔聽話？同厭惡都係一樣，係主觀

咁你信果個神燒鳩人地住國，殺撚晒人地長子又係咩

咁我想問共產黨殺咗中國過億人民，耶和華幾時先肯出手

唔好答我乜嘢神自有佢嘅安排
如果做到咁hea都有資格做上帝， 咁耶和華頂多係一個暑期工

史上咁多慘絕人寰嘅事件 一係就冇所謂嘅上帝 如果有嘅話 佢都真係一個喪心病狂 睇撚住我地死嘅仆街啦

就咁critical嘅問題樓主就失蹤了

有興趣可以睇下，係人受苦既時候，主都係沈默不語

咁點解摩西出走埃及嗰陣上帝又出手?

藉口 根本就係軟弱既人用黎自我安慰既手段

生活上順風順水？ 多謝神！
面對困難 世界上既各種人間慘劇？ 神係到考驗緊我！
面對困難 仲未捱過未解決定？ 神係到考驗緊我 佢唔幫一定有佢道理！
面對生活上既困難 捱過左啊？ 神係到默默幫緊我！
面對生命上既重大難關 有奇蹟而過到？神蹟啊！

都唔打算同你吵聖經文本入面有幾多荒謬絕倫 黑暗 暴力 血腥 既經文 你自己上youtube上網搵 一大堆比你睇 你就睇下你點解釋

史上幾場「聖戰」點解釋啊？純粹因為對文本解讀既分野就互相撕殺 打到血流成河 你個所謂既神係咪變態 眼見都係自己既追隨者為左自己內鬥都由得佢？

近代 中國太平天國戰亂 死一億半人口 一戰 二戰 捲入戰爭人數達世界人口8成 兩場total war死傷合共近一億 仲未計受傷間接死亡人口 毛魔殺左近8千萬 Starlin殺左過2千萬 希魔既Die Endlösung 殺左過千7萬 種族清洗600萬jews

咩概念？ 全港700萬人死夠15次 個被殺人口量都都未夠數

真心想問你個個神做左乜春 睇撚住我地死 仲沈默不語？
醒啦柒頭 再講近少少既 我地香港依加被中共壓迫 入侵 干預內政 港共連同地產霸權壓榨民間 香港文化岌岌可危 你個神又去撚左邊？

戇鳩

其實我就無意係呢到傾我既信仰，

我本身想講人既文明，唔應該只在於用咩手段去對付我地厭惡既人; 而係點樣唔再厭惡人，唔再侵犯他人既自由，因為自由係神賜予人，神聖不可侵犯

如果因為利益、權力，而其實係無論任何原因，用政治手段去侵犯厭惡既人，用利益用權力去侵犯同自己持相反意見既人既自由，本質上同用暴力係無分別。

唯有尊重，愛，先可以和平。呢個係我本身想講，如果人只係用如何文明地侵犯自己厭惡的人的自由黎評價一個社會有幾文明，我認為咁係無文明過，人既本質無變過，都係抱住獨善其身既態度過活

唯有放棄爭戰，對人抱住尊重、愛、和平，人先會進步。

關於我既信仰，我唔係一個虔誠既基督徒。當然你都唔會認為自己無宗教信仰，就需要同每個有宗教信仰既人證明自己無好似一d無宗教信仰既罪犯一樣殺人放火偷呃拐騙，正如你無必要要每個基督徒同你辯論一次宗教戰爭中誰是誰非

我相信每個人都唔同，唔係每個信主既人都一樣，正如每個無神論者都唔同。唔通有神論者會問一個無神論者，你點解釋秦始皇焚書坑儒，你點解釋葉繼歡打劫，你點解釋文化大革命咁多人死，你點解釋美國校園槍擊案。

有神論者，無神論者，都有好人，有壞人

我相信既，神創造人類，本身係伊甸園無善無惡，係人食左知善惡樹既禁果，有左羞恥既感覺，之後先有善惡之分。
而神比人去選擇，食唔食禁果，就係賦予人類自由，人有自由去犯罪。而罪，係因為我地有羞恥既感覺，我地都認為，咁就係罪

往後，耶穌救世，令人從罪中解放，人有既就只係自由

再之後既戰爭，係人既選擇。
我從來唔覺得”有事就係神比既考驗，無事就係神既眷顧”，神係高於人，我地唔能夠用人既道德去思考神或者理解佢。神教我地既道德係愛、尊重、寬恕、憐憫

無論有無宗教信仰，我都希望大家可以愛人、尊重人、寬恕人、憐憫人，咁就世界和平

講得好
所以有d人真係抵俾人打

點解仲有人覺得暴力 武力係值得

因為人係唔見棺材唔流眼淚